# Light Shafts

## Bloom
Реализация эффекта стобов света при помощи радиального размытия видимой части источника света.
Эффект применяется как эффект постобработки. Реализация эффекта состоит из двух основных подходов:

1. **Отрисовка видимой части диска источника света**

	В этом подходе используется *z-buffer*, который был сгенерирован при рендеринге основной сцены для того, чтобы
	закрытые части диска источника света не отрисовывались. Источник света отрисовывается цветом источника света.
	В данной работе использовался белый свет float4(1, 1, 1, 1).

2. **Размытие отрисованного диска**

	В этом проходе происходит радиальное размытие отрисованного диска. Размытие происходит в пиксельном шейдере.
	Для каждого пикселя строится луч от координаты пикселя до эккранных координат центра диска источника света.
	Вдоль этого луча происходит выборка *n* пикселей и цвет исходного пикселя расчитывается по следующей формуле:
	![alt tag](http://http.developer.nvidia.com/GPUGems3/elementLinks/equ278-02.jpg)
	(http://http.developer.nvidia.com/GPUGems3/gpugems3_ch13.html)
	Результирующий цвет пикселя добавляется к цвету пикселя отрисованной сцены.

Во время 2-го прохода, в целях оптимизации происходит отрисовка в текстуру уменьшенного размера (downsampled) в 2 или 4 раза.
После этого результируящая текстура отрисовывается обратно в текстуру размера окна. Для избавления от эффекта аллиасинга, который появляется
в следствии уменьшения разрешения текстуры, последним проходом применяется двухпроходный эффект размытия по гауусу.

## Occlusion
Реализация эффекта столбов света при помощи техники пост-обработки. Техника делится на два прохода:

1. **Размытие *z-buffer*'a**

В первом проходе используется *z-buffer*, который был сгенерирован при рендеринге
основной сцены и сохранен в текстуру. *Z-buffer* размывается радиально от источника света.
Реализация с помощью пиксельного шейдера: имея текущее положение пикселя и положение
источника света на экране, можно определить вектор направление на источник света:

**direction = LightPosition - PixelPosition**

и вдоль этого направления выбираются **W** пикселей в направлении от текущего к источнику. Их значение усредняется (с возможными весами) и резльтат записывается в текущий пиксель.

2. **Туман (*fog*)**

Во втором проходе реализуется *z-based logarithmic fog* с использованием полученной ранее текстуры,
содержащей значения *z-buffer*'a. Значение *z-buffer*'a в точке используется как расстояние от
камеры до этой точки и коэффицент тумана **f** вычисляется по слежующей формуле:

**f = exp((-z \* d)^2)**

где **d **- коэффицент плотности тумана (*density*). Значение цвета в точке определяется цветом основной сцены в точке и цветом тумана:

**finalColor = f \* originalColor + (1-f) \* fogColor**


## Geometric light shafts
